拒強制關戲院卡拉OK 林鄭：相信商戶有足夠防疫

日前有打邊爐引發一家11人確診感染新冠病毒，行政會議成員林正財指會視乎疫情考慮關閉戲院等，食衛局長陳肇始昨亦強烈建議戲院及卡拉OK等多人聚集的場所暫時關閉。不過特首林鄭月娥今日就表示，不會強制要求有關娛樂場所暫停營業，相信各商戶已有措施確保顧客不受感染。

林鄭月娥呼籲市民盡量留在家中，減少親友聚會等社交活動，但香港是自由社會，不會強制娛樂場所關閉，相信商戶會確保有足夠防禦措施。有學者批評言論與行會成員口徑不一，斥林鄭不當機立斷關閉娛樂場所，罔顧港人性命安全。

另外，她亦提到已向內地入境人士實施強制檢疫，跨境人流已減至最低，現在再談封關已經「無乜意思」。

2020-02-11 15:40

但香港是自由社會，不會強制娛樂場所關閉，相信商戶會確保有足夠防禦措施。

禁嘅時候就話政府有權乜乜乜，又話保障乜乜乜。
唔禁嘅時候就拎香港係自由社會。

佢唔覺矛盾㗎咩？